「消失三人」均為重傷者

「消失三人」均為重傷者

8.31事件至今，市民不分晝夜在該站擺放鮮花悼念「消失的人」。許頌明攝

【本報訊】除了傷者人數「十變七」令人質疑，「消失的三人」也是分類中最嚴重的紅色，三名消防處職員認為，在延遲救援下，三名嚴重傷者好轉至黃色或綠色的機會甚低，亦要有其他分級的傷者同時好轉，出現機率甚低，建議港鐵公開當晚太子站內的閉路電視紀錄，讓真相大白。

根據消防處的事件紀錄，當晚分別有人員點算出九名傷者及十名傷者，更按傷勢分流成六名紅色、兩名黃色及兩名綠色傷者。三名消防處職員相信當時傷者人數為九至十人，「有兩、三個parties都confirm係有十個人」，但經修改的紀錄顯示傷者人數減至七人，分流級別為三名紅色、兩名黃色及兩名綠色傷者，顯示「消失的三人」是最嚴重的傷者。

三人均希望了解現場發生甚麼事，「喺佢哋冇得到適當治理嗰幾十分鐘入面，究竟點樣可以由紅色嘅cases，好轉到黃色或者綠色嘅cases呢？本身佢哋情況係嚴重，喺延誤救治嘅情況下，唔supposed佢會自己好返」。

相關新聞：三職員挺身爆料 轟警阻救援

各級三人同步好轉機率極低

「三個紅會變咗三個黃或者三個綠，但最後黃同綠係冇變過，咁係咪有三個紅去咗三個黃，跟住三個黃又變咗三個綠，然後嗰三個綠最後又走埋呢？」三人質疑每個級別傷者均好轉的機率，並稱不送院接受治療需填寫表格，但當晚沒有人填寫過該表格，不明白站內情況。對於消防處解釋是因傷者位置變更而重複點算，他們質疑現場早已被警方封鎖，「點可能容許傷者不斷移動？」他們希望港鐵公開當晚閉路電視片段，讓公眾了解事件真相。

■記者趙雅婷、曾偉龍

上一則
上一則
消防改17紀錄 36分鐘空白

下一則
下一則
三職員挺身爆料 轟警阻救援

三職員挺身爆料 轟警阻救援
新同盟報廉署控警行為失當
西環集中營：京反對法案 證明有殺傷力
泛民設小組 游說國際制裁林鄭
民建聯見美領事 稱北京或反擊
港生聯合國演說：不做疆藏
穗維權者上載《榮光》被捕
台︰少於60港人求助
彭定康：京須表明遵守聯合聲明
岳男控襲警 庭外人海力挺
「香港人加油」護送囚車離去
許智峯獲釋 民事起訴警濫捕
港台司機6.12中彈 向盧偉聰索償
16歲仔夜收工 官不准延宵禁時間
七成受訪差人：警執法不公
大律師公會兩函盧偉聰斥警阻見被捕者
監警會變關警會 600人要輔導
黃絲警：前線已情緒失控
「飛天南」7.21涉暴動被捕
倘300人踩場 今夜馬取消
2,000網民曾聯署促退役
400人中環拖手聲援新屋嶺被捕者
敵對球迷今維園聚首大合唱
民意唾棄行會 湯家驊墊底
防白衣人 張祝珊校籲結伴放學
憂港局勢 興德三跨境學童退學
林鄭撐警暴 下周搞對話騷
沈旭暉邀百學者晤青年
穆迪降港鐵評級展望至負面
國泰前空姐：炒我嗰日20人被裁
陳啟宗：地產商自私 非亂局根源
消防改17紀錄 36分鐘空白

講左成個月都黎 都唔肯show cctv就知身有屎